赴法院應訊途中遭南亞幫襲擊 陳浩天：不會報警

已被取締的香港民族黨召集人陳浩天被控以非法集結及襲警罪，今（9月27日）在粉嶺裁判法院提堂，他表示從粉嶺火車站步行至法院途中，被三至四名戴口罩、帽和太陽眼鏡的疑似南亞裔人士用手電筒襲擊，耳背及盤骨感痛楚，但表明已有心理和肉體上的抗爭準備，也不會報案。

陳浩天說自己的頭部被打，半邊頭感到痛楚，他推開施襲者逃跑，一名施襲者在追逐時跌倒，之後他們見事敗就逃去。陳浩天說自己沒有大礙，亦不打算報警，因為現場法院其實有警車警員在巡邏，但對於附近襲擊事件卻視若無睹。他說「其實大家明」，今時今日，「大家要自救」，要在「精神上，心理上，以至是肉體上」都要有準備，因為抗爭從來都是殘酷的，沒有和平舒適地得到自由的可能，又說香港人只有「眼前路，沒有身後身」，一旦香港人「輸了」，情況只會更慘，所以除了繼續抗爭，已別無選擇。

陳浩天上月底在機場出境過關時被捕，涉嫌於光復上水遊行完結後參與非法集結，被控非法集結及襲警罪，今在粉嶺裁判法院提堂，獲准以現金一萬元保釋，案件押後至12月4日再訊。

控方申請將案件至12月4日，以待警方作進一步調查，不反對被告保釋申請，但提出自晚上十時至翌日早上六時的宵禁令及不准離港等條件。

大律師石書銘代表陳浩天，表示宵禁令是不必要。石大狀指陳浩天現年29歲，為大學畢業生，現時主要工作為自由專欄作家。其指控內容指案發時間為下午五時二十五分，與提出的宵禁時間無關。

惟控方透露指控內容，指當日獲發不反對通知書的遊行已於下午四時五十分完結，但當時有不少於一百名人士佔領上水新運路。期間有四名便衣警員截查兩名男子，一批示威者隨即尾隨該四名便衣警員，陳浩天上前推其中一名警員的頭盔，其他人遂上前襲擊該四名警員長達20分鐘。

控方又向法庭呈交自六月起的大型公眾事件列表，表示不少事件於午夜十二時後仍繼續進行，而且陳浩天於八月一日已因涉藏攻擊性武器被捕，故認為宵禁令是需要的。

石大狀反駁指，警方並無就八月一日的案件而落案起訴，若因該事件引申至宵禁令則「言之尚早」。

石大狀又透露陳浩天早已計劃於今日離港至本月30日，出席三個演講及參與一次遊行，又準備於10月2日及3日離港。石大狀續指，陳浩天在本港頗有知名度，潛逃對其聲譽影響較兩項罪名的法律後果嚴重。

陳浩天獲准以現金一萬元保釋外出候訊，須居住在報稱地址，除了上述兩次離港計劃外，須遵守自午夜十二時至翌日早上六時的宵禁令，並每周到所屬警署報道一次。

陳浩天被控以非法集結及襲警罪兩罪，指他於本年7月13日，在上水新運路及智昌路交界，連同其他身份不詳的人，非法集結，即集結在一起作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、悔辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致仼何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，以及襲擊執行職務的警務人員，即警署警長陳國深。

又話十一賀佢老母，我代文宣組屌晒你地老母！

連登好似有班傻閪話connect蝻亞人喎

黃種人都有收錢打人
無必要一碌鳩打一船人

而家戒嚴 唔可以再兩手空空出街